[突發] 蓬佩奧份香港政策法報告Summary出咗！

Link:

BREAKING NOW: U.S. Department of State and Secretary Mike Pompeo just submitted the official Hong Kong Policy Act Report to Congress - as required by the Hong Kong Policy Act of 1992 and the Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019.

Full report: SENSITIVE BUT UNCLASSIFIED (SBU)

(SBU) Hong Kong Policy Act Report

(SBU) Consistent with sections 205 and 301 of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 (the “Act”), as amended by the Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019, and section 7043(f)(4)(B) of the Department of State, Foreign Operations, and Related Programs Appropriations Act, 2020 (Div. G, P.L. 116-94), the Department submits this report and the enclosed certification on developments in Hong Kong from March 2019 through May 2020.

(SBU) Summary:

(SBU) The Department of State is obligated by law to certify to Congress annually whether Hong Kong continues to warrant differential treatment under U.S. law. After careful consideration, as required by section 301 of the Hong Kong Policy Act, I can no longer certify that Hong Kong continues to warrant such treatment.

(SBU) This decertification should come as no surprise, given the facts on the ground. When the United Kingdom handed Hong Kong over to the Chinese Communist Party-led regime in Beijing in 1997, the hope was that free and prosperous Hong Kong would change China by leading the regime in a more liberal direction. China’s promise was that for 50 years, Hong Kong would have certain rights and a system of governance guaranteed by the Sino-British Joint Declaration, a UN-filed international treaty. Instead, authoritarian China has now changed Hong Kong.

(SBU) The erosion of the territory’s liberties has happened gradually over a period of years, and has accelerated since General Secretary Xi Jinping took power. In 2014, Beijing effectively ruled out universal suffrage as a means to elect the territory’s leader. Dissidents were spirited out of Hong Kong into mainland China and forced to “confess” alleged crimes. Facing Beijing-backed advertising boycotts and other pressure, local media outlets self-censored their coverage of the CCP. Beijing announced the expulsion of U.S. journalists working from mainland China, and said it would prohibit them from reporting from Hong Kong as well.

(SBU) In last year’s report, I asserted that Hong Kong maintained “a sufficient – although diminished – degree of autonomy,” as an acknowledgement of Beijing’s escalating assault on the territory. Since that report was issued, China has shed any pretense that the people of Hong Kong enjoy the high degree of autonomy, democratic institutions, and civil liberties guaranteed to them by the Sino-British Joint Declaration and the Basic Law.

(SBU) In November 2019, the Legislative Affairs Commission of the National People’s Congress Standing Committee issued a statement asserting that only the NPCSC has the power to decide whether Hong Kong laws comply with the Basic Law. This statement challenged fundamental principles of autonomy and the long-established practice of Hong Kong courts exercising the power of judicial review to adjudicate laws and review government actions.

(SBU) On April 17, 2020, the Chinese government’s Central Government Liaison Office (CGLO) in Hong Kong issued a statement claiming that CGLO and the central government’s Hong Kong and Macau Affairs Office in Beijing are not bound by a provision of the Basic Law which states

that “no department of the Central People’s Government . . . may interfere in the affairs” of Hong Kong.

(SBU) On May 22, 2020, the PRC announced a proposal at the National People’s Congress (NPC) to unilaterally and arbitrarily impose national security legislation on Hong Kong, a procedural step which contradicts the spirit and practice of the Sino-British Joint Declaration and the One Country, Two Systems framework.

(SBU) The people of Hong Kong turned out in the millions to protest these violations of their human rights and fundamental freedoms, not to mention China’s betrayal of its own promises to the territory. Instead of listening to their grievances and finding a democratic solution, the Hong Kong government deployed tear gas and made mass arrests, including of peaceful demonstrators, while Beijing reportedly dispatched its People’s Armed Police into Hong Kong, contrary to its promises under the Basic Law and the Sino-British Joint Declaration.

(SBU) Hong Kong flourished for decades as a bastion of liberty and example of what China could aspire to become. I hope that someday in the future, I will be able to recertify that the territory once again warrants differential treatment under U.S. law. Given present circumstances, the chance of that happening is remote. In the meantime, the United States stands with the people of Hong Kong as they struggle against the CCP’s increasing denial of the autonomy they were promised.

CERTIFICATION OF HONG KONG'S TREATMENT UNDER UNITED STATES LAWS

Pursuant to section 205 of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 ("the Act"), as added by section 4(a)(2) of the Hong Kong Human Rights and Democracy Act of2019 (22 U.S.C. 5725), and in conjunction with the report required under section 301 of the Act, I hereby certify that Hong Kong does not continue to warrant treatment under United States law in the same manner as United States laws were applied to Hong Kong before July 1, 1997.

Michael R. Pompeo
Secretary of State
May 27, 2020

美國承認咗香港有警暴
同埋有武警混入香港

屌 真係唔洗訓 大把野睇

起風了

愈夜愈精彩
叫人點瞓

The people of Hong Kong turned out in the millions to protest these violations of their human rights and fundamental freedoms, not to mention China’s betrayal of its own promises to the territory.

邊個 話和平遊行冇用? 咁樣係要增加外國幫手嘅 legitimacy

貨櫃碼頭可以拆鳩咗佢起樓了

發聲 表達反對惡法 人地最睇重呢d

份報告可以寫到咁
真係靠班手足打生打死咁打返嚟
街頭戰線係比緊好多燃料國際戰線

場仗我哋未輸架！

咩撚野未輸
而家先開始贏少少, 我地仲有排打呀

贏唔贏唔知
不過我地贏唔到 你都唔駛旨意贏

呢份成績表都證明左每條戰線都有用，相信就去做

好詳細

SIR!
THIS
WAY!

鬼佬最中意靚畫面
但都要有勇武手足逼到班狗凶殘啲
警暴問題先會擺在鬼佬眼前

所以話和勇不分
互相都需要

仆街，成晚無訓過點搞呀

但依份好似只係Summary
未見到有成份report

一定要多謝手足

份report係用手足嘅血寫出黎

不過果句野係包括埋 火魔 之類嘅「勇武」示威, 所以其實兩者都可以增加個legitimacy。外國見你出火魔, 唔會話你太暴力, 因為火魔係好正常。人地睇重嘅係你有冇發聲, 有冇出黎, 有冇出黎protest話比人知你唔接受

無錯

諗番轉頭，我哋真係行咗好多路，經歷咗好多，手足堅持住，仲有好長嘅路要行

手足一齊撐住
屌我哋要贏呀！

原本前24個鐘先群魔亂舞
美帝一出手就收晒班5毛風向撚皮

唔等埋人大表決?

等睇一陣開市跌撚到冚家產
藍絲損手爛腳

唔關你事丫嗱

mark 低曬成年中共講過啲衰野
多次直線抽擊中共違反中英聯合聲明

確實
香港正式納入中國

好撚興奮訓唔著

一晚有3個好消息
哈哈哈哈

加油呀大家頂住落去。

可能打算截佢糊
依家班共狗可能亂咗陣腳

有無人翻譯,全文同埋簡單重點,thx

噏乜鳩呀

事實
香港失去免稅

If we burn

等唔切大選
越快打越好

CCP burn with us

攪炒成功 多謝手足

連中聯辦話自己唔受BL第22條限制都有記錄

冇用指的係對自己個政府冇用

再加上侵侵選舉勢危
如果唔盡快食住疫情後反華民意
隨時輸大選

支那狗想統一 天大笑話 得不到民心食屎算啦 美國比晒面你下架啦
支共解體不遠鳥 chinaman

我諗今時今日出去行街個目的
都唔係想政府聽到民意嘅
行左百幾次都聽唔到
唔會行多一兩次就聽到

最緊要都係贏國際民意戰

篇野睇到哭能左

一路由2014回顧到上個禮拜國安法，回顧中英聯合聲明點樣一步步比支共徹底摧毀

我地呢幾年到底受左幾多苦，先換到最後一段對示威者苦難既同情同理解

推

一諗起如果香港好似新疆咁，都唔知會點算係快了

攪鳩肥佬泥，李柱銘咁開心，唔記得咗肥佬邊過睇

今日美國參議院好似會過新疆法案（好似係
家下就變左連續發炮咁

人地講證據梗係慢慢出 似支那咁今日出聽日過咩

有冇中文

好多謝手足
多謝每一個愛香港嘅人
我好希望見到煲底嗰一日

could someone translate chineses?

Why not both

Hong Kong government deployed tear gas and made mass arrests, including of peaceful demonstrators

何止peaceful demonstrators,其實係連唔關事都拉

好撚感動

制裁香港

攬炒支那

sir this way

拆埋個關口正式接軌

我狙擊開果幾隻, 全部尋晚靜晒

平時最中意 2am後偷我瞓著出post帶風向

Pursuant to section 205 of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 ("the Act"), as added by section 4(a)(2) of the Hong Kong Human Rights and Democracy Act of2019 (22 U.S.C. 5725), and in conjunction with the report required under section 301 of the Act, I hereby certify that Hong Kong does not continue to warrant treatment under United States law in the same manner as United States laws were applied to Hong Kong before July 1, 1997.

重點
唔再係twitter 9up而係明文寫出黎

推推推

眾議院

講得好

留

制裁名單呢？

終於睇到香港人嘅視角
唔係再話一國兩制運作良好/可接受

和平大型遊行，同勇武抗爭兩者一樣有用

屌死一邊既多數係企圖將理念極端化既五毛

係手足打返黎既 呢句真係無錯

我哋只係見證

咁有份出黎行過有份打國際線既既 都係手足既巴打

No wonder popo strategy is now primarily focused on stopping people from "coming out" or "voicing out" EVEN before people start gathering.

push

a lot...

ccp still have $$ to pump into the market for a while.... until they want to "let go" HK!

慢慢撚 咁急做咩啫

留名香港政府點兜

lm

as long as you are kind of like a being with 2 eyes +1 nose + 2 ears...

攬炒

我反而驚搞到中共縮沙國安法

If we burn u burn with us
If u burn hahahahaha

多謝各位手足
我哋之後都要繼續堅守街頭 國際戰線
齊上齊落！直到煲底之日

拿，睇到呢度終於有個係正常反應，有好多香港人俾人打到傷傷殘殘，甚至冇左條命，有D留案底坐監⋯⋯

咪又係果幾句
香港內政 不容許外國勢力 說三道四

李氏吸血鬼仆街了

剷走哂D小粉紅，割撚左成個支那，分畀其他人，咩土地問題樓價一次搞埋

有武警混入呢個point

死左幾多人

井底蛙毅進狗：我毅進冇得輸！

有聽過人評論
侵侵本身成日屌民主黨執政期間對中態度過軟
所以呢舖民主黨個邊都一路利用香港問題迫侵侵做野
佢唔做啲野就會調翻轉俾對面放大黎講

唔使啦，個反對制壞架

up

應入紙申請大遊行，主題係「感謝林鄭政府出色管治表現」

死口唔認
都唔係第一次咁厚面皮

伍乞衣

手足們

人大表決埋就直接出制裁架啦，nytimes出左話會有一系列制裁，包括將香港貨物徵收同中國一樣既關稅
如果之後人大常委推出埋條法例，正式係香港實施，好可能到時就正式取消香港關係法，另加擴大制裁

琴日中環打 war game 加速咗啦。。 對撚住班平民大屠殺咁開槍個畫面幾撚震撼 。

上次係兩大保衛戰過人權法，
今次係戀戰中環推倒香港法。

D鬼心中好撚敬佩香港人果種痴撚線死都要上街雞蛋對高牆。呢個世界從無送頭，只有投入犧牲。無人可以打破牛頓定理作用力同反作用力。無嘢係白費。

家下暗共明共都無撚晒方法。 琴日有鬼佬住客問我點解警察要護送學生上校車，我話果部係差佬車拉暴徒。佢聽完話 oh fuck how could they do that to a kid。

D 藍絲行過見到鬼佬聲都唔聲，個鬼佬同個唐人老婆係咁講講雞腸之後入𨋢。望撚住係𨋢入面個樣好似玩模擬人身咁指手畫腳搖晒頭。

睇到想喊...
呢份嘢係用死傷手足嘅血淚換返嚟

今晚突然接二連三咁多好消息

真 階段性勝利

係香港人死都唔怕，而換返黎

原來外國人係咁樣睇poop
護送學生上校巴

無錯！街頭，議會，國際三線並舉

準備開戰了

唔知咁開心住，按慣例，支共會捉啲人番去大陸做人質，嚟威脅美國

I hope that someday in the future, I will be able to recertify that the territory once again warrants differential treatment under U.S. law. Given present circumstances, the chance of that happening is remote.

d字眼已經好簡單
用google查順便學下英文

又話而家攬炒啦 開心啦又剩

一兜就唧牙膏屌鳩你

Wow

正義必勝！

如果報告講埋有手足被殺，就真係赤裸裸嘅真相

鬼咩，人地果邊時間同我地幾乎掉轉

遊行我認為係要keep住，但打死物去到今日就付出太多啦

CAPTAIN AMERICA
PLEAS SAVE US ?

認咗有中共武警執法

有需要咁樣分化？
大家都知樣樣都有用 但只做其中一樣係冇用

手足呀

笑撚死我
平時望開個幾件垃圾五毛全部收皮

即係之前美國一直都知，只係暗啞底忍住唔講出面，既然支那行到依步，美國都唔同你講咁多，直接屌鳩你主動違反基本法

Captain American:

“ ... Five years ago, we lost. All of us. We lost friends. We lost family. We lost a part of ourselves. Today, we have a chance to take it all back. You know your teams, you know your missions. Get the stones, get them back. One round trip each. No mistakes. No do-overs. Most of us are going somewhere we know, that doesn't mean we should know what to expect. Be careful. Look out for each other. This is the fight of our lives. And we're going to win. Whatever it takes. Good luck”

啲燃料夠架喇…

佢地仲唔明咩叫攬炒
停到攬炒既只有中共同港共, 唔係我地嗌攬炒就攬到

唔係表決左喇咩

Er...
或者咁講佢無講明protest係咩protest
無指明係和平/勇武

唔係話想咩
但唔好解錯隔離

係和平定勇武都好
終之就係因為有行動先令美國肯推
嗰啲話咩都唔好做美國自有計劃既神棍黨真係收得皮

和勇不分
兄弟爬山
和平遊行係好有用
只係有啲人覺得畫面唔夠靚唔夠型啦.....

成日話要和平要畫面
無勇武咪無最juicy嘅畫面囉

In the millions
和平遊行先有咁多人

岩
互相配合

樓市今次仲可以用咩藉口gogogo

質問柒婆點解會有武警落嚟香港鎮壓香港人！

唉屌 手足…
兄弟爬山，各自努力！
共勉之！

用人命同血汗換番黎

Reportedly呀，唔係承認
雖然佢擺得上嚟都十拿九穩相信呢樣嘢

the day has come

未收到指示點覆呀，唔好迫死人啦

Oh say can u see

人大一表決就到侵侵出手

上面未有指示 唔知點吹

Next 😏

yes.

得甘少。太少了

香港獨立,，唯一出路。

咁都有得爭功
即係你依家當勇武係condom?

和勇不分
不比較、不指責

每個人盡自己最大能力去做，問心無愧就得

God bless America
God bless Hongkonger

Push

好似已經賣左好大部份俾淡馬錫?

成篇文冇 Carrie Lam 果名？說好的制裁名單呢？

其實人地都係會揀料黎講

有d感觸
感謝手足，Thank You Sec. Pompeo

辛苦曬各位手足

民族自強！香港獨立！

用生命換來既report

同攬炒巴講的一樣, 每條戰線都要盡做

彭斯